{
    "quizDataSet": [
        {"question":"ギリシャ語で「花を集めたもの」","answer":"「アンソロジー」…異なる作者による詩文などの作品を集めたもの","a1":"アンソロジー","a2":"コンピレーション","a3":"オムニバス","a4":"アルバム","correct":"アンソロジー"},
        {"question":"スウェーデン語で「酸っぱいニシン」","answer":"「シュールストレミング」…「世界一臭い食べ物」と言われている、発酵させた塩漬けのニシンの缶詰","a1":"シュールストレミング","a2":"ルイベ","a3":"マーガリン","a4":"ラクレット","correct":"シュールストレミング"},
        {"question":"アラビア語で「びしゃびしゃしたパン」","answer":"「ガスパチョ」…スペイン料理とポルトガル料理の冷製スープ","a1":"ガスパチョ","a2":"バーニャ・カウダ","a3":"ナシゴレン","a4":"スモーガスボード","correct":"ガスパチョ"},
        {"question":"ハワイ語で「速い」","answer":"「Wiki」…不特定多数のユーザーが共同してウェブブラウザから直接コンテンツを編集するウェブサイト","a1":"Wiki","a2":"Twitter","a3":"Facebook","a4":"Instagram","correct":"Wiki"},
        {"question":"ドイツ語で「とがったもの」","answer":"「スピッツ」…口吻がとがり、耳が立ったイヌの系統","a1":"スピッツ","a2":"ボルゾイ","a3":"チワワ","a4":"ダックスフント","correct":"スピッツ"},
        {"question":"サンスクリット語で「壊色・混濁色」","answer":"「袈裟」…仏教の僧侶が身につける布状の衣装のこと","a1":"袈裟","a2":"三和土","a3":"玄関","a4":"卒塔婆","correct":"袈裟"},
        {"question":"ドイツ語で「一つの小さな夜の音楽」","answer":"「アイネ・クライネ・ナハトムジーク」…ケッヘル番号525、モーツァルトのセレナーデ第13番","a1":"アイネ・クライネ・ナハトムジーク","a2":"フィデリオ","a3":"セレナーデ","a4":"コジ・ファン・トゥッテ","correct":"アイネ・クライネ・ナハトムジーク"},
        {"question":"ギリシャ語で「にかわ」","answer":"「コロイド」…物質が微粒子となり分散している状態","a1":"コロイド","a2":"イオン","a3":"ハロゲン","a4":"ラジカル","correct":"コロイド"},
        {"question":"ラテン語で「毒」","answer":"「ウイルス」…他の生物の細胞を利用して自己を複製させることのできる病原体","a1":"ウイルス","a2":"バグ","a3":"マルウェア","a4":"サーバー","correct":"ウイルス"},
        {"question":"スワヒリ語で「白く輝く山」","answer":"「キリマンジャロ」…アフリカ大陸最高峰の山","a1":"キリマンジャロ","a2":"モンブラン","a3":"マッターホルン","a4":"デナリ","correct":"キリマンジャロ"}
    ]
}
